find <directorio de busqueda> [opciones]

-name:  Buscar usando los nombres de fichero. (Se pueden usar metacaracteres)
-iname: Ignora el caso.
-type <f|d>: Encontrar ficheros o directorios.
-user: Encontrar por el propietario.
-size: c (bytes), b (block - 512c), k(kilo), M(Megas) - (<), +(>)
Funciones forenses:
(dias)
-mtime: Modificado
-atime: Accedido
-ctime: Cambiados los permisos
(Minutos)
-mmin
-amin
-cmin

-o -or
-exec <comando> {} \;


Ejemplos:

- Todos los ficheros que empiezan por lib.
    find / -name "lib*"

- Todos los directorios dentro de la carpeta HOME que contengan la letra 'e'.
   find $HOME -type d -name *e*
- Buscar en el directorio actual.
   find . -type d -name "*e*"
   find `pwd` -type d -name "*e*"
- Buscar todas las fotos menores de 2 megas de daniel.
  find . -name "*.jpg" -user daniel -size -2M

- Todos los ficheros que han sido leídos en el último minuto.
  find / -amin 1
- Todos los cambios de configuracion del último día
  find /etc -ctime 1
- Todos los documentos de word que han sido editados en los dos últimos días.
  find ~daniel -name "*.doc" -mtime 2s
